1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript.

Асинхронність в JS означає, що код може виконуватися не послідовно, а JS однопоточна мова програмування. Використовуючи різні механізми (promise, fetch, async/await), можна виконувати операції, що можуть займати час, без блокування інших частин програми. Це дозволяє програмі виконувати операції, такі як завантаження ресурсів з мережі, обробка введених користувачем даних, анімація та інших речей, не зупиняючи при цьому виконання інших завдань.